譚詠麟對香港利多於弊？ - 馮睎乾

全文

譚詠麟對香港利多於弊？ - 馮睎乾

微博圖片(互聯網)

80年代譚詠麟的歌膾炙人口，84至87年連奪四屆勁歌金曲「最受歡迎男歌星」，更先後拿過兩次金針獎。他在樂壇地位崇高，人稱「譚校長」。維基百科簡介說：「他常自稱『年年廿五歲』，倡導健康、樂觀的人生觀。」如果DSE有娛樂八卦科，不妨問：「譚詠麟在1980至2020年間，為香港帶來的利多於弊」，你是否同意此說？試根據以上資料，並就你所知，解釋答案。

我的答案是「100%反對」。據上述資料，合乎邏輯的結論是：香港在80年代為譚詠麟帶來的利多於弊。至於譚詠麟又為香港帶來什麼利呢？他曾娛樂大眾，不容否認，。。。。。。。。。。。張國榮和梅艷芳，各有獨特個性，張前衛，梅俠義，兩人都無可取代。相形之下，譚詠麟並無什麼風格，李克勤、梁漢文早出世幾年，都可以成為譚詠麟。

上述資料的最大問題，是說譚詠麟倡導「健康、樂觀的人生觀」。考諸史實，譚詠麟一直倡導的，是扭曲畸形的人生。。。。。。。。。「傷害國民感情和尊嚴」呢？──但2012年，譚詠麟因釣魚台而聲稱要抵制日貨，沒飲水思源。更荒謬的是，儘管他同意抵制日貨，卻反對在演唱會不唱自己的日文改編歌。

譚詠麟的家庭倫理觀，亦對香港社會有不良影響。1981年譚詠麟與楊潔薇在拉斯維加斯註冊結婚，一直保密；楊父在1993年離世，譚的名字出現在訃告，婚姻才被迫。。。。。。。。。。。。。數年後更公開自己的二奶和私生子，令糟糠之妻傷心欲絕。譚校長眼中只有錢，養的馬也叫「財神駕到」、「財神再到」，曾提出送錢安撫髮妻，但元配仍然難堪，更有傳要削髮為尼。

譚詠麟就是活脫脫一個娛圈陳世美，見錢眼開，吃日本人的飯，砸日本人的鍋，現在還要撐警。但他日前居然公開抱怨自己不獲尊重，咩話？譚伯，如果你看了這篇文，想得出自己有什麼值得尊重，歡迎補充指正，扣我50分。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

廢老有樣睇

Push

鴉片戰爭對香港是否利多於弊?

一剎那光輝不代表永恆